---
layout: page
permalink: /aboutme
title: About me
---
## 👤 Nitaz/*Sobre mi*
Zein da blog honen atzean dagoen pertsona(ia)? Izaro Basurko da nire izena, eta sarean <a href="https://pleroma.libretux.com/izaro" target="_blank" rel="noopener">@izaro </a>"ezizena" erabiltzen dut, <a href="http://" target="_blank" rel="noopener">eternautaren aurpegi</a> batekin normalean. Nirekin harremanetan jarri nahi izanez gero [**#Fedibertsoa**](https://pleroma.libretux.com/izaro) erabil dezakezue! Oraindik ez dut lortu blogean iruzkinak jartzea, baina egiten dudanean ere hortik izango duzue aukera!
[Ana Galarragak](https://eu.wikipedia.org/wiki/Ana_Galarraga) egin zidan elkarrizketa ere iraku dezakezue: **[Zientzia ez da neutrala: norbaitek egiten du, norbaitentzako](https://aldizkaria.elhuyar.eus/ekinean/zientzia-ez-da-neutrala-norbaitek-egiten-du-norbai/)**

*Quién es la persona que está detrás de este blog? Me llamo Izaro Basurko, y en las redes suelo usar el imaginativo alias de <a href="https://pleroma.libretux.com/izaro">@izaro,</a> normalmente con una foto de <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/El_Eternauta." target="_blank" rel="noopener">"El Eternauta</a>".  Si queréis contactar conmigo podéis hacerlo a través del [**#Fediverso**](https://pleroma.libretux.com/izaro), y cuando consiga habilitar los comentarios del blog también los leeré!*

### 📚 [Arlo akademikoa / *Ámbito académico*](https://izaroblog.github.io/academic)
[ekopol ikertalde](https://www.ehu.eus/eu/web/ekopol/home)-ko kide naiz eta [hauxe da nire ekarpenak akademikoak ikusteko esteka](https://izaroblog.github.io/academic)<br>
*Soy miembro del grupo de investigación [ekopol](https://www.ehu.eus/es/web/ekopol/home) y [este es el enlace que puedes utilizar para ver mi actividad académíca](https://izaroblog.github.io/academic)*

### 📻 [Irratia](https://izaroblog.github.io/collaborations/Irratia)
Euskadi Irratiko Baipasa saioan egindako saioak eta beste irrati elkarrizketak [hementxe](https://izaroblog.github.io/collaborations/Irratia) entzun ditzakezu.

### 🎬 [Dokumentalak eta antzerkia / Documentales y teatro](https://izaroblog.github.io/collaborations/ikus-entzunekoak)
AntzerkiZ taldearekin sortutako antzerki lanak eta parte hartu dudan dokumentalak, [hemen](https://izaroblog.github.io/collaborations/ikus-entzunekoak).<br>
Obras de teatro creadas con AntzerkiZ y dokumentales en los que he participado, [aquí](https://izaroblog.github.io/collaborations/ikus-entzunekoak).

### 🗣 [Hitzaldiak](https://izaroblog.github.io/collaborations/hitzaldiak)
[Hemen](https://izaroblog.github.io/collaborations/hitzaldiak) egindako aurkezpen edo hitzaldiei buruzko materiala aurki dezakezue.<br>
*[Aquí](https://izaroblog.github.io/collaborations/hitzaldiak) podréis encontrar el material de las presentaciones o charlas en las que he participado.*

### 📝 Beste orrialde hauetan ere idatzi ohi dut / *También suele escribir en*:

- [ekopol ikertaldea](https://ekopol.eus/eu/)-ko blogean.
- UPV/EHUko [Zientzia Kaiera](https://izaroblog.github.io/collaborations/ZientziaKaiera)-n.

### ♟ Xakea / Ajedrez 
Nirekin xakean jolastu nahi baduzue [Lichess.org](https://lichess.org/)-en aurkituko nauzue, erabiltzailea  **[IzaroChess](https://lichess.org/@/izarochess)** da! <br>
*Si os apetece jugar una partida al ajedrez conmigo, lo podéis hacer en [Lichess.org](https://lichess.org/), mi usuario es **[IzaroChess](https://lichess.org/@/izarochess)***

  ![](https://raw.githubusercontent.com/IzaroBlog/IzaroBlog.github.io/main/_images/izaro.jpg)


